%@metapost:6aireexo81.mp
%@Auteur:Véronique Glaçon\par
\[\includegraphics{6aireexo81-1}\] 
\begin{myenumerate}
\item Détermine le périmètre, en unité de longueur, de chaque figure.
  \\Quelle est la figure qui a le plus petit périmètre ?
\item Détermine l'aire, en unité d'aire, de chaque figure.
  \\Quelle est la figure qui a la plus petite aire ?
\item Cite deux figures qui ont la même aire. Sont-elles superposables ?
\item Cite deux figures qui ont le même périmètre. Compare leurs aires.
\end{myenumerate}
